<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>handsomehome.net</title>
    <link>https://handsomehome.net/posts/politikk/</link>
    <description>Recent content on handsomehome.net</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>no</language>
    <copyright>© 2009–2025 Jarle Fagerheim</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 11:50:39 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://handsomehome.net/posts/politikk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La småbarnsforeldra snika i lånekøen</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politikk/rimeleg-tiltak-barnekull/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:50:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politikk/rimeleg-tiltak-barnekull/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dystopisk. Kollaps. Kraftuttrykka breier om seg i debatten om låge fødselstal. Og det synest, som mellom andre Mads Larsen påpeiker i intervju med Minerva 24.10, ikkje vera mogleg å kjøpa seg ut av problemet. Det er ingen liten eller ingen samanheng mellom kor mykje pengar eit land brukar på å støtta barnefamiliar og kor mange born folk får.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Drivkreftene let til å vera kulturelle snarare enn økonomiske. Skal barnekulla veksa, må det få høgare status å få born. Korvidt kulturell “indoktrinering” er framandt for oss i Noreg, som Larsen hevdar, kan diskuterast. Norske politikarar er gjennom både ordbruk og politiske vedtak med på å fremja ein kultur der det å ta høg utdanning og etablera seg med karriere og bustad har høgare status enn å stifta familie tidleg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mannfolkas neglisjerte abortansvar</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politikk/neglisjert-abortansvar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 11:50:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politikk/neglisjert-abortansvar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Står dei liberale, seksuelle dogma våre for fall? Som Aurora Mykkeltveit skriv i Minerva nyleg, vert det støtt vanskelegare å hysja ned biverknadene av hormonell prevensjon. Frå hi sida av Nordsjøen høyrer vi desillusjonerte feministar som Louise Perry og Mary Harringdon ta til orde for ein seksuell motrevolusjon. Og under det heile ulmar ein abortdebatt vi aldri vert ferdige med.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sidan det er kvinner som i desidert størst grad kjenner konsekvensane av seksualnormene på kroppen, er det ikkje rart at desse diskusjonane jamnast dreier seg om, nettopp, kvinner. Jau: menn får passet påskrive når det er snakk om overgrepsproblematikk. Men burde vi ikkje også snakka om menn når vi diskuterer abort som fylgje av uynskt graviditet? Her må det jo faktisk vera ein mann i biletet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
