<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>handsomehome.net</title>
    <link>https://handsomehome.net/posts/ymse/</link>
    <description>Recent content on handsomehome.net</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>no</language>
    <copyright>© 2009–2025 Jarle Fagerheim</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2010 10:15:05 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://handsomehome.net/posts/ymse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Til Kyiv og tilbake</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/ymse/til-kyiv-og-tilbake/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2010 10:15:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/ymse/til-kyiv-og-tilbake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Oppdatering (2025): Eit reisebrev frå 2010, den gongen ein Ukraina-farar kunne tillata seg å fokusera på innreiing av nattog og opningstider i billettskrankar. Måtte det snart koma ei tid der slikt vert mogleg att. Gje gjerne ei gåve til &lt;a href=&#34;https://frittukraina.no/&#34;&gt;Fritt Ukraina&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dag-1-oslokøbenhavn&#34;&gt;Dag 1: Oslo–København&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nokre medlemer av nettsamfunnet Underskog har i godt og vel eitt år testa restaurantar i Oslo. I fjor haust dukka ideen opp at konseptet skulle utvidast til testing av byar. Fyrste by ut er Kyiv, hovudstaden i Ukraina, og reisefylgjet forlèt Gardermoen på fredag for ei langhelg. Eg ville gjerne vera med, men har jobba for mykje med miljøkonsekvensane av flytrafikken til at eg kunne flyga ned med godt samvit. Fleire vellukka utanlandsturar med tog dei siste åra fekk meg snart til å sjå etter om eg kunne gjera den flybaserte langhelga om til ei togbasert langveke. Med hjelp av &lt;a href=&#34;https://seat61.com&#34;&gt;mannen på plass 61&lt;/a&gt; og reiseplanleggjaren til Deutsche Bahn kom eg fram til fylgjande reiserute:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Little, Fossil Christmas Eve</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/ymse/little-christmas-eve/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2005 11:25:25 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/ymse/little-christmas-eve/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Update (2025): Over the two decades since writing this I&amp;rsquo;ve come to be more appreciative of fossil fuels, as well as of our national Christmas traditions. And for all its bad judgment in theological matters, fueling materialism isn&amp;rsquo;t something one can reasonably accuse the Church of Norway for. As much as I think there are still some good points in this post, perhaps it documents my precocious arrogance more than anything else.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The 10th grade trip to Poland</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/ymse/poland-trip/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2004 11:25:25 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/ymse/poland-trip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Update (2025): I came across this travel report in my archives – originally written for the Organists Off Topic mailing list. While rather dull as far as travelogues go, it documents an experience shared by thousands of Norwegian millenials, rounding off their mandatory ten years of schooling with the long bus ride from Norway to the Nazi concentration camps, following the trails of the &amp;ldquo;white buses&amp;rdquo; that brought survivors home towards the end of the war.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
