<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>handsomehome.net</title>
    <link>https://handsomehome.net/posts/politics/</link>
    <description>Recent content on handsomehome.net</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>no</language>
    <copyright>© Jarle Fagerheim</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 11:50:39 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://handsomehome.net/posts/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La småbarnsforeldra snika i lånekøen</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/rimeleg-tiltak-barnekull/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 11:50:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/rimeleg-tiltak-barnekull/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dystopisk. Kollaps. Kraftuttrykka breier om seg i debatten om låge fødselstal. Og det synest, som mellom andre Mads Larsen påpeiker i intervju med Minerva 24.10, ikkje vera mogleg å kjøpa seg ut av problemet. Det er ingen liten eller ingen samanheng mellom kor mykje pengar eit land brukar på å støtta barnefamiliar og kor mange born folk får.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Drivkreftene let til å vera kulturelle snarare enn økonomiske. Skal barnekulla veksa, må det få høgare status å få born. Korvidt kulturell “indoktrinering” er framandt for oss i Noreg, som Larsen hevdar, kan diskuterast. Norske politikarar er gjennom både ordbruk og politiske vedtak med på å fremja ein kultur der det å ta høg utdanning og etablera seg med karriere og bustad har høgare status enn å stifta familie tidleg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mannfolkas neglisjerte abortansvar</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/neglisjert-abortansvar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 11:50:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/neglisjert-abortansvar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Står dei liberale, seksuelle dogma våre for fall? Som Aurora Mykkeltveit skriv i Minerva nyleg, vert det støtt vanskelegare å hysja ned biverknadene av hormonell prevensjon. Frå hi sida av Nordsjøen høyrer vi desillusjonerte feministar som Louise Perry og Mary Harringdon ta til orde for ein seksuell motrevolusjon. Og under det heile ulmar ein abortdebatt vi aldri vert ferdige med.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sidan det er kvinner som i desidert størst grad kjenner konsekvensane av seksualnormene på kroppen, er det ikkje rart at desse diskusjonane jamnast dreier seg om, nettopp, kvinner. Jau: menn får passet påskrive når det er snakk om overgrepsproblematikk. Men burde vi ikkje også snakka om menn når vi diskuterer abort som fylgje av uynskt graviditet? Her må det jo faktisk vera ein mann i biletet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gi eiendomsskatten tilbake til innbyggerne</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/gi-eiendomsskatten-tilbake-til-innbyggerne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:01:11 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/gi-eiendomsskatten-tilbake-til-innbyggerne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Denne artikkelen ble først publisert i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/gi-eiendomsskatten-tilbake-til-innbyggerne&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Norske kommuner har måttet grave dypt i lommene det siste året. Bare for å håndtere kostnadsøkninger i helsesektoren på grunn av smittesituasjonen har Oslo alene satt av 2 milliarder kroner på årets budsjett. På lang sikt er frykten at arbeidsledigheten i kjølvannet av pandemien biter seg fast på et høyt nivå. Mesteparten av kommunenes inntekter kommer fra inntektsskatt fra lønnstagere og bedrifter. Høyere ledighet betyr lavere skatteinntekter, høyere utgifter til sosialhjelp for dem som ikke fanges opp av statlige trygdeordninger og større press på andre sosiale ordninger i kommunen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksanvisning for en verden i endring</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/bruksanvisning-for-en-verden-i-endring/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/bruksanvisning-for-en-verden-i-endring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette essayet i anledning 10-årsutgaven av John Michael Greers&lt;/em&gt; bok &lt;a href=&#34;https://bookshop.org/books/the-long-descent-a-user-s-guide-to-the-end-of-the-industrial-age/9781945810282&#34;&gt;The Long Descent&lt;/a&gt; &lt;em&gt;er tidligere publisert i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/bruksanvisning-for-en-verden-i-endring&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt; og i &lt;a href=&#34;https://morgenbladet.no/portal/2019/08/bruksanvisning-en-verden-i-endring&#34;&gt;Morgenbladets tidsskriftportal&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Skal vi tro dagens grønne retorikk, står verdenssamfunnet overfor to muligheter. Håpet er at vi tar til vettet, faser ut fossile brennstoff så raskt som mulig og dermed unngår de verste klimaforstyrrelsene. Vi redder planeten og går kanskje til og med en lykkeligere fremtid i møte i en utslippsfri, grønn økonomi. Men sett at det ikke skjer? Sett at utslippene og naturødeleggelsene fortsetter å øke i omfang? Da får vi galopperende klimaendringer og ødelagte økosystemer som risikerer å ta knekken på menneskeheten, om ikke resten av livet på jorda går med i dragsuget.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ned med produktiviteten!</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/ned-med-produktiviteten/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/ned-med-produktiviteten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette skriftstykket vart fyrst gjeve ut i Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/gloym-fritid-ned-med-produktiviteten&#34;&gt;Del 1: Gløym fritid – ned med produktiviteten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/jo-vi-vil-ha-et-mest-mulig-effektivt-okonomisk-system&#34;&gt;Del 2: Jo, vi vil ha eit mest mogleg effektivt økonomisk system&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jobb mindre, lev meir!&amp;rdquo; har vore eit slagord for den radikale grøne rørsla i fleire tiår no, og redusert arbeidstid har lenge vore ei fanesak for MDG. Partiet argumenterer for at vi bør ta ut produktivitetsveksten i form av meir fritid, heller enn høgare løn, eit standpunkt det deler med Framtiden i våre hender og Natur og Ungdom.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miljøbevegelsens vanskelige dilemma</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/miljobevegelsens-vanskelige-dilemma/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/miljobevegelsens-vanskelige-dilemma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette innlegget ble først publisert i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/miljobevegelsens-vanskelige-dilemma&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Per Espen Stoknes setter i innlegget &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/7-8-nyanser-av-gronn-vekst-1&#34;&gt;“8 nyanser av grønn vekst”&lt;/a&gt; fingeren på den mørkegrønne radikalismens største problem: Den byr ikke på noen troverdig plan for en rask nok reduksjon av menneskenes miljøbelastning – innenfor demokratiske rammer – til at vi kan ha håp om å løse miljøproblemene i tide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da jeg skisserte noen mørkegrønne visjoner i slutten av mitt innlegg &lt;a href=&#34;https://handsomehome.net/no/posts/grenser-for-gronn-vekst&#34;&gt;“Grenser for grønn vekst”&lt;/a&gt;, var det simpelthen for å vise at positiv kommunikasjon – som Stoknes med rette fremhever betydningen av – like gjerne kan handle om morsomme, meningsfulle og miljøvennlige måter å krympe bruttonasjonalproduktet på, som på å øke det.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>På tide med nye fortellinger</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/det-er-pa-tide-med-nye-fortellinger/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/det-er-pa-tide-med-nye-fortellinger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette innlegget ble først publisert i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/det-er-p%C3%A5-tide-med-nye-fortellinger&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;En alvorstung Arild Hermstad forteller i en film på &lt;a href=&#34;https://www.mdg.no&#34;&gt;www.mdg.no&lt;/a&gt; om de tøffe valgene vi står overfor. “Det gamle skal vekk. Det må vekk. Før det er for seint.” Og heldigvis vet vi hva som må til. “Vi har jo alle løsningene”, sier partiets frontfigur, før vi i lynrask sekvens får se eksempler på dette: Elbiler som lades. En elektrisk ferje som legger til kai. Solceller. Flytende vindmøller. En batteridrevet buss. Flere solceller. Teslas lastebil. Lyntog. Enda flere solceller. Hyperloop. “Klart vi kan redde verden!”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grenser for grønn vekst</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/grenser-for-gronn-vekst/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/grenser-for-gronn-vekst/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette innlegget ble først publisert i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/grenser-for-gronn-vekst&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt;. Les også Stoknes&amp;rsquo; tilsvar (&lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/7-8-nyanser-av-gronn-vekst-1&#34;&gt;8 nyanser av grønn vekst&lt;/a&gt;) og min oppfølger (&lt;a href=&#34;https://handsomehome.net/no/posts/miljobevegelsens-vanskelige-dilemma&#34;&gt;Miljøbevegelsens vanskelige dilemma&lt;/a&gt;).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;I en artikkel i Pan (&lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/er-gronn-vekst-en-illusjon&#34;&gt;Reell grønn vekst er i dypøkologiens ånd&lt;/a&gt;, 28.05.2019) foreslår Per Espen Stoknes å sette målbare kriterier for hva som kan kalles “grønn vekst” ut fra vitenskapens funn om planetens tålegrenser. Kun økonomisk aktivitet som &lt;em&gt;beviselig&lt;/em&gt; og &lt;em&gt;raskt nok&lt;/em&gt; bringer oss nærmere bærekraftige tilstander kan da regnes som virkelig grønn, og økonomisk vekst i et land er bare grønn hvis landet samtidig reduserer sin miljøbelastning raskt nok. Slik “reell grønn vekst” er faktisk å foretrekke fremfor den klassiske grønne ideen om å la økonomien stagnere og krympe, ifølge Stoknes. Moderat økonomisk vekst i konvensjonell forstand hjelper til med å bevare sosial stabilitet, unngå massearbeidsløshet og opprettholde bedrifters og staters evne til å gjøre de nødvendige investeringene for det grønne skiftet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vi lever av olja, alle saman</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/vi-lever-alle-av-olja/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/vi-lever-alle-av-olja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette innlegget vart fyrst gjeve ut i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/nei-une-vi-lever-av-olja-alle-saman&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Det er ikkje olje vi lever av i dag”, kunne MDG-talsperson Une Bastholm forsikra partiet om under landsmøtet no i helga. Ho grunngav dette med at ni av ti nordmenn har ein jobb som “ikkje overhovudet er knytta til olja”, at oljeinntektene ikkje går inn på statsbudsjettet, og at velferdsstaten er finansiert av at folk flest er i jobb og at selskap flest betaler skatt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kan miljøproblema løysast med radikale middel?</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/kan-miljoproblema-loysast-med-radikale-middel/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 10:37:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/pan/kan-miljoproblema-loysast-med-radikale-middel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dette innlegget vart fyrst gjeve ut i &lt;a href=&#34;https://www.harvestmagazine.no/pan/kan-miljoproblema-faktisk-loysast-med-radikale-middel&#34;&gt;Pan, tidsskriftet Harvests arena for politisk diskusjon og refleksjon&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Miljøvernarar med uttrykte politiske standpunkt på høgresida er sjeldan vare. Medan ei rekkje politiske parti på venstresida identifiserer seg som &amp;ldquo;grøne parti&amp;rdquo;, høyrer det til unntaka (Venstre i Noreg er eitt) at parti på borgarleg side gjer krav på ein slik merkelapp. Det verkar underleg, særleg når det gjeld dei konservative partia. Å konservera tyder å ta vare på, og kva er vel då meir naturleg som fanesak enn å ta vare på livsgrunnlaget, sjølve skaparverket?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salt og sykkel: eit enkelt reknestykke</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/salt-og-sykkel/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 11:46:53 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/salt-og-sykkel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://handsomehome.net/img/kvardagssyklist/screen-shot-2015-02-10-at-19-55-44.png?w=300&amp;amp;h=225&#34; alt=&#34;Frå presentasjonen Vinterforhold for gående og syklende, Statens vegvesen&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Usalta [?] sykkelveg. Frå presentasjonen &lt;a href=&#34;http://www.vegvesen.no/_attachment/324561/binary/571184?fast_title=Vinterforhold&amp;#43;for&amp;#43;g%C3%A5ende&amp;#43;og&amp;#43;syklende.pdf&#34;&gt;Vinterforhold for gående og syklende&lt;/a&gt;, Statens vegvesen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ikkje alle veit at ansvaret for sykkelvegene i Oslo er delt mellom staten og kommunen. Men på vinteren er det lett å sjå skilnad. Der staten har ansvaret, er asfalten sjeldan dekt av meir enn eit tynt lag nysnø. Nokre timar etter siste snøfall er asfalten ofte heilt bar. Der kommunen har ansvaret, er snøskuter eller spark ofte eit betre framkomstmiddel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sju grep for mindre biltrafikk</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/sju-grep-mindre-biltrafikk/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 11:46:53 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/sju-grep-mindre-biltrafikk/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ver varsam med skilt.&lt;/strong&gt; Fjern alle vegskilt for bilar utanom på hovudbilvegnettet. Skilt på hovudbilvegnettet bør vera så små at bilane må ned i gangfart for å sjå kva som står på dei. Skilt for all del ikkje i god tid, og skilt ikkje for slikt som alle oppdagar når farten er under 5 km/t. For ekstra effekt, snu ein del av skilta slik at dei peiker i feil retning.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stykk opp bilvegene.&lt;/strong&gt; Eit samanhengande vegnett oppmuntrar berre til bruk. Kontrast er eit stikkord. Aktuelle vegkonsept: «parkeringsplass i midtrabatten» og «firefelts motorveg som går over til einvegskøyrd bygate utan varsel».&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fokuser på hovudbilvegnettet.&lt;/strong&gt; Eit par bilruter i kvar bydel får vera nok. Langs alle andre gater og veger kan bilar berre køyra i gangfart og slik at dei ikkje er til hinder for gåande, syklande og kollektivtransport. I sykkelgater, på fortau og gjennom kryss må bilistane gå ut og dytta bilen.&lt;img src=&#34;https://handsomehome.net/img/kvardagssyklist/cars_stuck_in_snow2.jpg?w=300&amp;amp;h=200&#34; alt=&#34;cars_stuck_in_snow2&#34;&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bruk bilvegene som snølager.&lt;/strong&gt; Måk snøen frå sykkelfelt og fortau ut i køyrebanen. Avgrens eventuell måking av hovudbilvegnettet til nokre få prioriterte strekningar.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Forby bilkøyring til skulen.&lt;/strong&gt; Det hjelper ikkje om foreldre køyrer i fylgje med born. Dei færraste born er mogne nok til å lesa trafikkbiletet og skrika til når pappa held 50 km/t i 30-sona.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sikkerheit fyrst.&lt;/strong&gt; Sjølv med bilbelte er risikoen for hovudskade stor. Hjelmpåbod gjer bilturen både tryggare og mindre lettvint – eit ekte kinderegg.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Snakk opp biltrafikken.&lt;/strong&gt; Sei aldri eit vondt ord om bilar og bilistar. Tvert imot: lat ingen sjanse gå frå deg til å framheva kor genial bilen er, og kva godt det gjer for byen når folk let sykkelen stå og tek bilen fatt. Underbygg dette med å lansera ein ny bilstrategi kvart tiande år eller så. Nykelen er å skilja mellom ord og handling.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sykkelskvis i Storokrysset</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/sykkelskvis-storo/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 11:39:31 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/sykkelskvis-storo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utan vilje til å minska biltrafikken, vil sykkelsatsinga i Oslo fleire stader koma i konflikt med kollektivsatsing. Då vinn kollektivtrafikken – jamfør Bjørvika og &lt;a href=&#34;https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/dag-hammarsk-veg/&#34;&gt;Dag Hammarskjølds veg&lt;/a&gt;. Vågale bysyklistar må nøya seg med smulane som vert att.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein liten rushtidskø opp frå Løren skal Storokrysset byggjast om. Har Statens vegvesen lært av fadesen på &lt;a href=&#34;http://www.osloby.no/nyheter/sykkelpatruljen/Syklistene-skvises-ut-i-nye-veier-og-kryss-7699160.html&#34;&gt;Carl Berners plass?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://handsomehome.net/img/kvardagssyklist/storokryss.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://handsomehome.net/img/kvardagssyklist/storokryss.jpg?w=646&amp;amp;h=329&#34; alt=&#34;Utdrag frå prinsipplan, nytt Storokryss. Kjelde: PBE saksinnsyn&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Utdrag frå prinsipplan, nytt Storokryss. Kjelde: PBE saksinnsyn&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soga om miljøgata i Dag Hammarskjølds veg</title>
      <link>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/dag-hammarsk-veg/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 11:36:24 +0100</pubDate>
      <guid>https://handsomehome.net/posts/politics/sykkel/dag-hammarsk-veg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Det finst ein del fine sykkelveger i Oslo. Sykkelveger med fortau som, bortsett frå halvdårlege løysingar i kryss, kunne stått seg i kva sykkelby som helst. Eit av dei fine strekka går langs den gamle Ring 3 over Tåsen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://handsomehome.net/img/kvardagssyklist/screen-shot-2014-09-23-at-07-44-02.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://handsomehome.net/img/kvardagssyklist/screen-shot-2014-09-23-at-07-44-02.png?w=646&amp;amp;h=381&#34; alt=&#34;Tåsen senter 2014&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tåsen senter. Sykkelveg med fortau til venstre, tofelts-veg til høgre&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Her er det ikkje berre vaksne sykkelpendlarar som vågar å sykla. Vegen er like god for skuleborn og bestemødre. Slik har det ikkje alltid vore, som vist til høgre i dette biletet frå 1970:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
